%@metapost:Metropole2009courbe.mp
%@Titre:Métropole -- 2009
On donne ci-dessous les réprésentations graphiques de trois fonctions.
Ces représentations sont nommées $\mathcal C_1$, $\mathcal C_2$ et
$\mathcal C_3$.\\
L'une d'entre elles est la représentation graphique d'une fonction
linéaire.\\
Une autre est la représentation graphique de la fonction $f$ telle que
$f:x\mapsto-0,4x+3$
\[\includegraphics{Metropole2009courbe-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Lire graphiquement les coordonnées du point $B$.
\item Par lecture graphique, déterminer les abscisses des points
  d'intersection de la courbe $\mathcal C_3$ avec l'axe des abscisses.
\item Laquelle de ces représentations est celle de la fonction
  linéaire ? Justifier.
\item Laquelle de ces représentation est celle de la fonction $f$ ?
  Justifier.
\item Quel est l'antécédent de 1 par la fonction $f$ ? Justifier par
  un calcul.
\item $A$ est le point de coordonnées $(4,6\,;\,1,2)$. $A$
  appartient-il à $\mathcal C_2$ ? Justifier par un calcul.
\end{myenumerate}